「鄰居」案發前聽到巨響

2018年10月31日

「鄰居」案發前聽到巨響

證人禤永堅

【本報訊】法庭昨傳召唯一一名在上吊關鍵時刻，與死者身處同一羈留室的市民出庭，他指案發前曾聽到「嘭」一聲巨響，惟他沒理會繼續睡；及後聽到嘈吵聲，且警察不斷出入，他亦一直半睡半醒，不知發生何事。直至後來在荔枝角羈押所碰見早前同倉的一名越南籍疑犯，才從對方得知「嗰條強姦嗰個人自殺」。

指當晚無點名巡倉

任搬運散工的禤永堅透露，他去年5月10日因某些原因被羈押於秀茂坪警署，翌日凌晨時分，他忽然聽到「好嘈，水聲，『嘭』一聲」，隔壁的越南籍疑犯大叫：「阿Sir快啲嚟呀！」

負責巡倉的警員戴偉豪早前供稱，當晚曾多次在羈留室門口叫喊疑犯名字，有回應即當巡查完畢，未必會親身走進倉門查看。主任問禤當晚是否有警員點名巡倉，禤直言「以前喇，𠵱家冇」，並謂於凌晨時分「瞓緊覺，佢（警員）唔會嗌你㗎嘛」；除非是進食期間，警員或會點名巡倉。

至於現正在獄中服刑的越南籍犯人梁唯糧，指當晚曾聽見爆水喉及警鐘響聲，亦「見到有水流入我個倉」，但由於感到疲倦沒理會。直至翌日上午8時許遭帶走，從沒與隔壁倉的死者有任何接觸或傾談。

梁作供完後投訴現在荔枝角工作但沒糧出，問出庭擔任證人可否取證人費，惟裁判官表示沒有。

■記者楊思雅

上一則
上一則
警17次巡倉紀錄疑造假

下一則
下一則
李柱銘：一地兩檢違京方針